中國將取代美國？ 英學者：美仍有結構性優勢

中國將取代美國？ 英學者：美仍有結構性優勢

〔記者鄭鴻達／台北報導〕有論者認為中國將取代美國超級強權的地位。英國倫敦政經學院（LSE）榮譽教授麥可‧考克斯（Michael Cox）指出，儘管世界權力有相對移轉，美國曾出現60、70年代、911及川普當選總統三次震盪，但自由主義的美國秩序仍具有一定韌性，美國為首的西方國家仍有結構上的優勢。

長風基金會舉辦「從西方中心到後西方世界 21世紀新興全球秩序之探索」研討會，邀請國際多名國際政治、經濟等領域的學者，探討近200多年來以西方自由主義為主的世界權力，是否正由西方轉移到中國等亞洲的東方。

由於中國近期經濟快速成長，學界有論述認為中國未來將取代美國於世界上超級強權的地位。對此，麥可‧考克斯認為，自由主義的確是需要一些修正，但是否代表進入「後西方」或「後自由主義」的世界，他抱持質疑態度。

考克斯認為，以美國、歐盟為首的西方勢力主導的國際秩序正在衰退，若非中國崛起帶來這麼大變化，大家也不會在此討論此議題，但會有西方國家面臨「生死存亡」的議題，主要是美國近15年的外交政策非常失敗，讓西方國家逐漸失去信心。

考克斯說，儘管全球權力有移轉，許多人認為美國將會衰弱，美國曾經歷三次震盪，分別是1960到1970年代、911攻擊事件及川普當選美國總統，但自由主義的美國秩序最終仍具有一定韌性，美國為首的西方國家仍有結構性的優勢。

考克斯強調，儘管全球發生相對的權力移轉，但世界並非所有事都一成不變，一旦有了結構優勢，要改變就很困難，美國具有並一定會竭盡全力保持此優勢，川普當選當然是美國國力衰退的一個象徵，但千萬別低估川普，一如過去美國前總統雷根也曾被看衰。

依啲反侵真係睇得多都悶
要睇「學者指」，每日nytime都大把啦
唔gur歐盟唔肯企美國邊就俾侵加關稅懲罰呀？
係「衰退」就唔會加咗關稅就搞到你英國同歐盟牙痛噉聲啦
繼續企支那邊，睇下邊個笑到最後咪知係咪「衰退」囉

咩係衰退？
一個國家俾另一個「衰退」嘅國家收關稅，口口聲話要反擊，先打大豆、再打汽車、再打飛機，之後發現全部都唔撚work，仲要自己一個國企俾嗰個「衰退」國家搞到爭啲執粒，俾嗰個「衰退」國家揸春袋要賣半間國企俾佢
講衰退，英學者應該好清楚啦

中國或成最大贏家

川普當選當然是美國國力衰退的一個象徵，

邊忽衰？

超左香港先
要香港倒退黎就既國家點超越美國
又要美國倒退就佢 ？

係唔係都踩佢幾腳先

剩科技同軍事都重可以玩多十年百年

一定要有第三次世界大戰先有可能改變局面

試但啦點知啫
總之咁寫有人撐我認同我就係啦

聽到悶
連粒昌片良率 刻劃機 軟件都搞唔到
仲未計自製大豆
學人做強國

依樣野本來都知, 老尾結構上玩哂
但見到英學者加台灣報導點都有一種膠嘅感覺

家陣呢個年代, 真係無國家取代到美國

美國全世界都有軍隊駐守, 11架核動力航母, 邊個夠美國咁勁??

冇講過野

英國就真係衰退到冇得再退，上網屌幾句islam 都會俾人拉